其實香港啲便利店都幾唔便利下

香港便利店無論大細，都基本上只會賣幾樣野：食物、飲品、雜誌同煙。

外國我去得唔多，但日本既便利店令我印象幾深刻。除左基本四樣食物飲品雜誌同煙之外，仲會賣個人用品（紙巾、牙膏、M巾等）、電子用品（耳機、叉電器等）、酒（呢個香港都會有，但通當都係一個角格頭，唔似日本咁幾個雪櫃都係）、文具（紙筆墨現）、大量鹹書同便當等等。

基本上半夜你係屋企想刷牙，但無牙膏，或者你想痾屎但無廁紙，或者屋企個叉電器壞左等等既情況，你就坐左係到。

建議有便利店高層見到我呢個post，可以考慮下賣唔同日用品，唔好賣來賣去都係飲飲食食，等香港人生活可以方便啲

土地問題
係因為間舖唔夠大先放唔晒
同埋有唔少舖都有放M巾/牙膏牙刷
亦有少量舖有charger賣

都真係唔多有，特別係喺新界地區

鋪頭細，完

賣少啲零食果啲已經有多啲位，當然佢可以覺得零食好賺啦

基本上半夜你係屋企想刷牙，但無牙膏，或者你想痾屎但無廁紙，或者屋企個叉電器壞左等等既情況，你就坐左係到。

7仔 ok 都有喎

因為香港有好多藥房同supermarket
你點同佢鬥平

你可能話有啲人有需要會買
但係嚿貨太大, 買嘅人少

台灣，甚至大陸d 七仔都正過香港多多聲啦

你所講既以前都有得賣，依家都有部份有得賣，之前有d貓糧都有得賣，好明顯係土地問題加上唔好賣，人地係做生意唔係拎黎方便你

我覺得要加影印機同printer

完全係size 問題啦
你唔話埋日本個啲比埋位你泊車添

便利店既優勢或者賣點就係佢廿四小時。日用品呢啲如果半夜發現無，如果可以街上便利店搵到既話，都幾方便

我就係想要呢啲

雜貨大嚿
成本高
return 低

日本既便利店好撚無敵
記得日本有個社會學家分析點解日本近20年咁多宅男
其中一個原因係日本便利店將生存變得史無前例咁容易同便利

多係好多
但除左買零食嘢飲同condom 之外都無乜用

泰國7仔好似超市一樣

仲有廁所

湯房區多啲

廁所全港都少
日本就少垃圾桶

耳機都有啦

fax 機

衛生用品多數無

日本一間便利店, 照顧哂成個town 既市民,
但香港除左便利店, 仲有好多鋪頭賣梗你講既野,
要同好多鋪頭爭生意,
只有半夜至係獨市, 市場唔夠大

之前日本見個便利店隔離就係donki

藥架而家多左7仔同ok有，其他都係無

N年前去台灣睇演唱會可以去便利店印張飛出嚟
嗰陣覺得好impressed

日本便利店是但一個便當都好正

日本都有
印車飛，印主題公園門票，印演唱會門票

個人感想：食頭幾次係正，食得多一樣會厭

咁食乜都一樣
但係佢好多款

仲有自動售賣機

外國黎香港開既SHOP都係會細D
冇計香港對比人地外國真係細

因為香港好多超級巿場同好就腳

大前研一,低慾望社會

係日本啲屋企大廈門口正前面就係自動售賣機

主要係夜左，超市都會關

新界應該算大啦，港島有啲舖連杯麵都冇位放

可能返朝九晚六既人唔係認同我講咩
不過返夜既人應該覺得外國便利店會方便啲

去過旅行就知日本泰國台灣甚至韓國便利店都好過香港啦香港真係勁垃圾

住新界唔係好清楚港島果邊情況港島係點

是但啦, 7仔OK同vango都係藍店

連紙底褲都有喎

紙底褲有
成人紙尿片未必有

屌你老母連AA膠都冇
半夜cpu風扇爛閪咗 搞到成晚冇機打

林鄭談及自己的「蝦碌」事件時，都忍俊不禁。

她稱昨晚深夜時份仍在搬屋，但結果仍不能留宿在會景閣，因為午夜時份她才發覺單位的廁所未配有廁紙，於是她前往便利店，「諗住可以買一兩卷廁紙。」豈料，她發現便利店原來沒有廁紙售賣，結果她要半夜三更搭的士，返回政務司司長的官邸。

我想表達既就係呢啲情況

其實有d 7仔都有賣1條10卷廁紙

香港便利店得2個好(壞)處
1. 行幾步就有一間
2. 貴

我住日本既話，真係可以一日三餐都family
art lawson搞掂

唔係方便人就唔叫便利店啦 叫雜貨舖

得日本係咁方便
外國既便利店好少同無咩買仲要貴
同埋都係得基本野
薯片汽水啤酒煙仔

因為銷量唔好囉
呢d野去開超市買多數都買2送1咁一買買幾件
多數屋企都有存貨係到
未試過用到無哂無得用

收皮啦踩港撚 香港便利店仲方便過日本多多聲

便利（商家）店

完全地方問題啦香港大啲嘅便利店都多啲嘢買㗎

但有啲細到伸開兩隻手都唔得嘅你期望用嚟增下值交下錢㗎咋...

你講呢啲差唔多間間都有得買啦喎

人地有printer+ATM+熱食+廁所
香港

宜家商場連文具鋪都無

上面話香港差唔多間間有，點睇

土地問題
台灣果d好多日用品都有
大間既有埋幾張枱凳for飲食鳩hea

原來便利店冇廁紙買

柒婆：咪喺，連本宮想要嘅廁紙都冇

我未見過有廁紙，牙膏牙刷

我指你喺#1講嗰啲

華貴邨便利店有埋旅行裝日用品賣 牙刷剃鬚刀套裝之類 差電器 gel m巾個啲
仲要勁大間

其實好多都有得買，係貴過人地姐

台灣嘅仲有得影印

土地問題唔係藉口，首爾都有唔少細便利店，但最少都有一個貨架賣生活用品

香港有咩係好過人 垃圾閪地方

無乜嘢賣，零食飲品多
markup到勁撚貴，廿幾蚊支汽水
夜晚會閂門

又黎依d外國月亮特別亮
好多便利店要揸十幾分鐘先有啦

你睇吓超級市場都係
外國個D 係一望無際乜都有得賣

香港果d賣黎賣去都係果幾樣野聽仆街la

藥不嬲都有架啦

你講既野樣樣都有

我見過果啲都唔使揸車

可以叫佢整返熱個飛碟

有還有，都要睇普及程度架嘛一百間有幾間

上次去瑞典 ，熟食都冇 ，講緊翻熱果的d都冇

上次去新竹，有個比小朋友既迷你書閣

你喺香港住村屋咪又要揸十幾分鐘先有

住起酒店附近果啲便利店好多都有賣你講果啲日用品，其實都係demand & supply問題姐，邊度多potential customers，就起果度賣多啲

除左地土問題 競爭性真係冇得比 啲鋪頭密集程度高撚到咁
香港同日本嘅環境真係冇得咁比

睇地區，旅遊區 同 屋村既都唔同啦

.

我諗起“但原來便利店是沒有廁紙賣的”事件

日用品都唔會去呢啲地方買啦電子產品更加唔洗講
不過真係真係想有printing服務

有冇諗過仲有人會偷嘢嘅問題
成本太大

有尿袋賣

好耐之前可以放低部電話俾幾蚊差電，但唔知而家仲有冇

我樓下個間米同油都賣埋

你幾耐冇出街

有便利店已經好幸福

香港幾個街口一間超市 便利店有冇都無所謂

大城市咪係 日本咁大 大城市得個幾個

香港都要叉電器買

應該要有埋張床，等我半夜想屌閪果陣可以叫個收銀員俾我屌番獲

而家有donki 唔洗擔心

就係大間先賣到咁多野

完全諗唔明點解日本7仔咁好
而香港就成舊屎咁

好簡單姐, 細就緊架啦, 你講d野日頭既冇得同藥房爭,
晚上做獨市啦, 你自己12點落街買野9成時間都係想食野飲野,
咁係咁多選擇入面點會賣牙膏呢d野,
你場細冇可能賣到咁多野

以前樓下間7仔大到仆街 入面有個角位賣埋玩具
而家同一個位分開左3間鋪

其實日用品嗰啲香港便利店都有，只不過每樣得一兩款，選擇唔多。我反而想如果間舖頭大啲，可以放啲檯櫈畀人食少少嘢就正喇，好似日本咁

已經無位 仲要放依d雜貨 購買量低
真係唔知幾多日先會賣到1件
同一個位你放零食 已經賺咗唔知幾多轉
7仔依d真係賺唔多 一個唔好彩仲會有機會倒蝕 我做老闆都唔鬼會賣依d野啦

有冇yuu會員？

真心好多嘢食都唔係好賣
上架費問題

樓主崇日 香港有當睇唔到唔知

牙膏牙刷肯定有得賣喎 差電線 尿袋又有
你踩都唔係踩冇得賣呢個point啦
係都屌柒佢賣得貴賣得劣啦

咁半夜想扑野有神秘房？

少地方有

其實佢賣得condom點解唔買埋ky油?

有ky呀

過黎澳洲行一轉你就知

日本d便利店真係正
淨講食同飲已經超多款
住日本屋企附近有間便利店我已經夠

屌佢老母擺喺櫃檯底都睇唔到

仲有埋檯櫈俾你坐住食

屌 舖頭細就咪撚開便利店啦 搬返出嚟做書報攤咪算囉 便利店因為舖細就乜撚都冇得賣根本係弱智

原來便利店冇廁紙賣

你可以話選擇少... 但一定唔係冇細間到地鐵站size既7仔都有你講既野
你有冇試過問店員有機會冇位擺收埋左

我唯一認同就係冇影印機... 但呢個好明顯係土地問題

深夜去日本便利店想買啲頭痛藥你就知咩事

到時就屌香港連便利店都冇

除左地方細，仲有就係無競爭

香港ok 711 基本壟斷晒

另外有間黃色logo 我連名都記唔到又係得幾間咁

係香港做便利店無競爭，心諗有乜必要滿足你所有需求

淨係賣好賺既嘢咪得

你叫香港商家賺少d方便人同叫佢地去死冇分別 算吧啦

你都係想大量鹹書姐

樓主出街行下啦淨係識鳩up

有賣日用品個d通常都係近酒店多住宅 有水r先會有貨 絕對唔係所謂既方便人

樓主傻鳩黎 此po已完

冇誠意冇新意，請重作

香港地有起碼7成以上嘅問題都可以歸咎做土地問題

無人買
佢咪唔賣
地方又細
邊放到咁多貨

高層好似你咁諗就聽揸兜啦

香港地，有客自然有貨
佢唔賣，好明顯係唔好賣/少人買
某啲區有市場，自然有返呢啲野賣

我都廢撚事影乜鬼便當咁撚大個凍櫃都睇唔到
充電器耳機呢d貴少少既野通常擺收銀下面/隔離，問下點都會有

而家好多7仔都有得租尿袋
叫charge spot
成日用 好多地方都有我借還
又平
一個鐘5蚊
24小時內最多收20蚊

佢勁多款wor
日日食唔同款有排厭
仲有炸物攤

有時要搭車出去Print野
以前間711仲有幾毫子Print野或者Fax 而家直程冇埋

住新界 附近間間都有m巾牙膏賣

屋企樓下個間有齊你講既野
一次都無買過

agger
屋企printer壞左
朝早影印機鋪未開門都唔知可以點算

買野飲
佢地超市同便利店價錢一樣
所以好多人去便利店

一定係台灣最高質

因為基本上成個香港都好便利，唔需要係唔便利嘅便利店買

香港便利店真正嘅問題根本就係冇樣野好食台灣日本啲便利店啲嘢好食到屌打曬香港啲7仔ok

因為香港啲鋪頭普遍開到好夜

上多啲街啦好唔好
連女仔嘅落妝洗面mask都有